{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"001","type":"single","question":"關於風險管理組織運作方式，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"強調風險產生單位與監督單位宜相互隸屬","answer":true},{"option":"風險管理的決策過程涵蓋「從上而下」與「由下往上」兩種 ","answer":false},{"option":"不論哪種風險，均應詳細釐清前台、中台及後台的職掌，集中控制、分權營運","answer":false},{"option":"業務管理部門須定期評估所有營業單位的營業概況，包括不同業務的收支、利潤與風險承擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"002","type":"single","question":"銀行有效發揮「風險分散效應」(Diversification Effects)，具有下列何種財務涵義？","options":[{"option":"使銀行的總風險小於個別業務的風險相加","answer":true},{"option":"銀行的信用風險比市場風險，更應受到重視 ","answer":false},{"option":"總行管理單位承擔的風險責任，宜分散配置給予分行營業單位","answer":false},{"option":"全行的總風險限額宜按照組織結構，分配至各營業單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"003","type":"single","question":"銀行組織內部第一層級的部門，若是按企業機能別劃分，部門主管較難成立下列何種責任中心？ ","options":[{"option":"利潤中心","answer":true},{"option":"成本中心","answer":false},{"option":"費用中心","answer":false},{"option":"收入中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"004","type":"single","question":"關於成本中心，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"成本中心的主管僅能控制成本或費用","answer":false},{"option":"成本中心以追求產品或服務成本最低為其努力目標","answer":false},{"option":"成本中心主管無權參與選擇各項投入資源的標準及來源","answer":true},{"option":"成本中心適用對產量或服務之多寡，以及產品或服務之售價「無權決定」的單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"005","type":"single","question":"關於作業基礎成本制度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"各項作業成本是由其成本動因的活動數量乘以動因費率而求得","answer":false},{"option":"作業基礎成本制度旨在促使成本與成本標的對資源需求的因果關係更明確","answer":false},{"option":"傳統成本制度相較作業基礎成本制度更能清楚浮現各項金融業務的獲利情形","answer":true},{"option":"作業基礎成本制度相較傳統成本制度更著重在「資源分配」的合理性與需要性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"006","type":"single","question":"下列何者不包含於經濟移轉價格(Economic Transfer Prices)？","options":[{"option":"預定的利潤目標","answer":true},{"option":"與資金來源有關的借款成本","answer":false},{"option":"與信用風險有關的呆帳準備","answer":false},{"option":"與流動性風險有關的流動性貼水","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"007","type":"single","question":"關於營運利潤、財務利潤與會計利潤之關係，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"會計利潤為營運利潤與財務利潤相加","answer":false},{"option":"財務利潤為內部移轉價格與市場價格的差額","answer":false},{"option":"營運利潤為顧客價格與內部移轉價格的差額","answer":false},{"option":"會計利潤蘊含內部損益與外部損益的合計，但內部損益相抵銷之後合計不為零","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"008","type":"single","question":"關於資金移轉價格，下列何者錯誤？ ","options":[{"option":"銀行的營運政策及顧客價格，與資金移轉價格系統的訂價策略無關 ","answer":true},{"option":"資金移轉價格的首要功能是適當調撥各部門和分行的剩餘與不足資金","answer":false},{"option":"本國銀行資金移轉價格系統中，扮演居中協調的單位主要是指總行的財務部","answer":false},{"option":"移轉價格的訂定可誘導相關部門或行員，落實推動高階主管屬意的業務項目","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"009","type":"single","question":"有關作業基礎成本制度(Activity-Based Costing, ABC)，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金融服務業面對的是人的交易行為，人的慣性行為使得「標準」作業的設定很容易 ","answer":false},{"option":"ABC 制度的各項作業成本，是由作業動因的作業量除以「動因費率」計算而得 ","answer":false},{"option":"ABC 制度的作業成本，不須納入每項作業的「風險成本」 ","answer":false},{"option":"ABC 成本制度的特色之一，在於能夠區分個別業務及客戶的績效差異","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"010","type":"single","question":"銀行的營業單位遇到資金不足時，透過聯行往來取得資金適用的利率，係指下列何者？ ","options":[{"option":"存款利率","answer":false},{"option":"放款利率","answer":false},{"option":"借用利率","answer":true},{"option":"供應利率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"011","type":"single","question":"有關成本觀念的敘述，下列何者錯誤？ ","options":[{"option":"可控制成本又稱變動成本，不宜與固定成本相混淆","answer":true},{"option":"每項產品的邊際貢獻，是由該產品的售價減去變動成本而得","answer":false},{"option":"直接材料加上直接人工，合稱「直接成本」或「變動成本」","answer":false},{"option":"沉沒成本(Sunk Cost)類似固定成本，無論產銷及環境如何變化，它依然發生","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"012","type":"single","question":"下列何者屬於銀行的表外非衍生性業務","options":[{"option":"金融交換","answer":false},{"option":"遠期契約","answer":false},{"option":"擔保信用狀","answer":true},{"option":"不動產證券化契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"013","type":"single","question":"回顧美國的儲蓄貸款機構於1980年代的倒閉風潮，係為下列何種風險威脅金融機構的例證？ ","options":[{"option":"國家風險","answer":false},{"option":"再融資風險","answer":true},{"option":"再投資風險","answer":false},{"option":"市場價值風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"014","type":"single","question":"銀行的資產與負債，呈現到期期別及流動性不同時，可能造成下列何種風險？","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"利率風險","answer":true},{"option":"回收風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"015","type":"single","question":"本國銀行的美金部位為短部位時，市場出現美金貶值，則該銀行的匯率風險將如何變化？","options":[{"option":"無關","answer":false},{"option":"不變","answer":false},{"option":"降低","answer":true},{"option":"提高","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"016","type":"single","question":"銀行的存款負債瀰漫著鉅額且異常的提領，可能帶來下列何種風險？","options":[{"option":"再投資風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":true},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"017","type":"single","question":"下列何者不屬於銀行辦理企業之經常性融資業務","options":[{"option":"票據融通","answer":false},{"option":"自創品牌放款","answer":true},{"option":"擔保透支","answer":false},{"option":"短期放款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"018","type":"single","question":"衡量企業取得資金之後的經營效能，下列何者錯誤？ ","options":[{"option":"存貨週轉率越高企業經營效能越好 ","answer":false},{"option":"應收帳款週轉率越高企業經營效能越好","answer":false},{"option":"總資產週轉率越高企業經營效能越好","answer":false},{"option":"應付帳款週轉率越高企業經營效能越好 ","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"019","type":"single","question":"關於融資業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"經常性融資以協助企業短期週轉金為目的","answer":false},{"option":"經常性融資之還款來源仰賴固定資產處分變現","answer":true},{"option":"中長期融資以協助企業建立中長期的營運資金為目的 ","answer":false},{"option":"中長期融資之還款來源仰賴未來經營所賺得的利潤","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"020","type":"single","question":"銀行和客戶簽訂承諾協議書，對於額度範圍內之尚未動用部分，應收取下列何種費用？","options":[{"option":"利息費用","answer":false},{"option":"承諾費用","answer":true},{"option":"違約費用","answer":false},{"option":"承兌費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"021","type":"single","question":"關於本國銀行以「內保外貸」方式承作陸資企業之運作模式，係指下列何者？","options":[{"option":"借款企業需提供外資銀行開立的擔保信用狀，以擔保借款人履行合約之義務或責任","answer":true},{"option":"借款企業之負責人需提供連帶保證，擔保借款人履行合約之義務或責任","answer":false},{"option":"借款企業需提供銀行存單做為放款之擔保品","answer":false},{"option":"借款企業需提供其境外子公司做為放款擔保人，共同承擔履約義務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"022","type":"single","question":"甲公司該年度相關財務數字如下：銷貨收入7,500萬元、銷貨毛利2,800萬元、營業費用2,200萬元、流動資產700萬元、流動負債220萬元、利息費用150萬元、長期資產淨額800萬元，請計算其利息保障倍數？","options":[{"option":"  4.0","answer":true},{"option":"5.1 ","answer":false},{"option":"6.3","answer":false},{"option":"8.8 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"023","type":"single","question":"下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"金管會2009年4月推動消費者債務清償條例","answer":false},{"option":"台灣於1975年9月開辦助學貸款 ","answer":false},{"option":"台灣於1994年將助學貸款之對象擴大，並更名為就學貸款","answer":true},{"option":"台灣於1989年首先開辦萬事達卡(MasterCard)，其後為威士卡(VisaCard)、美國運通(AE)卡與日本JCB卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"024","type":"single","question":"購置住宅貸款之借款客戶要降低還本付息的壓力時，則可以在最初幾年申請「寬限期」，辦理下列何者？ ","options":[{"option":"付息不還本","answer":true},{"option":"還本不付息","answer":false},{"option":"不還本不付息","answer":false},{"option":"少還本少付息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"025","type":"single","question":"關於消費性放款之信用評分制度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"系統量化評分後，即不准再執行額外人為輔助之加減分異動","answer":true},{"option":"借款人容易在申請時隱匿不利之個人資訊，導致違約率上升 ","answer":false},{"option":"銀行依信用評分決定准駁和最高申貸金額","answer":false},{"option":"常理上，銀行降低信用評分的准駁標準，會提高信用風險規模 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"026","type":"single","question":"有關國內指數型住宅貸款，下列敘述何者正確？  A.銀行可依資金成本調控指標利率  B.指標利率需定期浮動調整  C.貸款利率經風險貼水調整後貼近內部設定之營業利潤目標  D.指標利率通常以採樣銀行之一年期定期儲蓄存款固定利率之平均數訂定","options":[{"option":"僅 A、B ","answer":false},{"option":"僅 B、D","answer":true},{"option":"僅 A、B、C","answer":false},{"option":"僅 A、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"027","type":"single","question":"Moody’s 將短期別債券之信用等級分為Prime-1、Prime-2、Prime-3以及Not-Prime。請問其中Not-Prime類似於長期債券哪個信用等級以下？","options":[{"option":"Aa1","answer":false},{"option":"A1","answer":false},{"option":"Baa1","answer":false},{"option":"Ba1","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"028","type":"single","question":"Moody’s 採取由上而下(Top-Down)的評估方式，檢視受評公司的風險等級。所謂由上而下的評估方式，係指下列何者？","options":[{"option":"由 Aaa 信用等級至C信用等級 ","answer":false},{"option":"由國家風險至產業風險至企業風險的風險層次","answer":true},{"option":"上至總經理下至各執行部門，逐一檢視各單位風險狀況 ","answer":false},{"option":"由該公司於所處產業之營運優劣排序，決定該公司之暴險等級","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"029","type":"single","question":"有關信用等級移轉矩陣，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用等級不同可反應相對不同的違約機率","answer":false},{"option":"信評機構透過轉移矩陣分析，統計不同時期之評等等級的變動機率 ","answer":false},{"option":"期初信用等級愈佳，期末仍維持在原來等級的機率愈低","answer":true},{"option":"期初信用等級愈差，則期末違約的機率愈高 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"030","type":"single","question":"為避免承擔過高的信用風險，銀行會以客戶和產業為對象訂定風險限額。由內部評等模型所計算出的風險限額稱為下列何者？ ","options":[{"option":"風險值","answer":true},{"option":"授信總餘額","answer":false},{"option":"融資額度","answer":false},{"option":"信用暴險額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"031","type":"single","question":"已知A銀行之總資產為6,000億和淨值為800億元，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"A 銀行對同一自然人之授信總餘額不得超過30億元","answer":false},{"option":"A 銀行對同一自然人之無擔保授信總餘額不得超過8億元","answer":true},{"option":"A 銀行對同一法人之授信總餘額不得超過100億元","answer":false},{"option":"A 銀行對同一法人之無擔保授信總餘額不得超過80億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"032","type":"single","question":"甲公司於開曼群島登記註冊，但未實際營運，為國家風險統計需要，應該匡計列入何者？ ","options":[{"option":"開曼群島","answer":false},{"option":"中華民國","answer":false},{"option":"不列入統計","answer":false},{"option":"以資金主要使用所在地之國別認","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"033","type":"single","question":"2010 年 4 月哪個國家因公共債務佔國內生產毛額113%以上，遭S&P調降主權評等，且長期公債評等由BBB+調降至CC？","options":[{"option":"冰島","answer":false},{"option":"西班牙","answer":false},{"option":"希臘","answer":true},{"option":"古巴","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"034","type":"single","question":"依據S&P的國家主權評等，非投資級是指下列何者？ ","options":[{"option":"A 等級以下","answer":false},{"option":"BBB 等級以下","answer":false},{"option":"BB 等級以下","answer":true},{"option":"B 等級以下","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"035","type":"single","question":"關於「主權上限」之意義，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"任何企業之信用等級不得高於該國的主權評等","answer":true},{"option":"非投資級企業之長期債務評等不得高於該國的主權評等","answer":false},{"option":"投資級企業之短期債務評等不得高於該國的主權評等","answer":false},{"option":"非主權發行公司的信用等級可能高於主權評等","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"036","type":"single","question":"有關Basel 監理委員會2010年12月16日發布的資本協定第三版(Basel III)，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"除了法定的資本計提額，另外要求增訂「緩衝資本2.5%」 ","answer":false},{"option":"提高「普通股權益資本的比率」由2013年起逐步調高至2015年的4.5%","answer":false},{"option":"為了防範景氣循環帶來的衝擊，設計了「額外緩衝資本」為0~2.5%，建議各國政府自行決定","answer":false},{"option":"增訂長期的淨穩定資金率(Net Stable Funding Ratio)，該比率在推動初期以「大於或等於120%」作為門檻 ","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"037","type":"single","question":"比較臺灣主管機關對銀行與票券金融公司的資本適足率與業務限制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"票券金融公司在金融控股公司法中，隸屬於銀行業，所以兩者的資本適足率相當類似 ","answer":false},{"option":"當銀行呈現資本顯著不足或資本嚴重不足，及票券金融公司的資本適足率未達 8%，主管機關皆可命令「限期裁撤」分支機構","answer":true},{"option":"銀行及票券金融公司如未按照主管機關要求，在期限內提出資本重建或其他財務業務改善計畫，可對負責人減薪，或解除其職務","answer":false},{"option":"銀行的資本等級未達資本適足，票券金融公司的資本適足率未達8%或最低資本適足率要求，皆不得以「現金」分配盈餘或買回股份","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"038","type":"single","question":"依據銀行資本適足性及資本等級管理辦法，所稱槓桿比率係指下列何者？","options":[{"option":"第一類資本淨額／暴險總額 ","answer":true},{"option":"第一類資本淨額／總資產","answer":false},{"option":"合格資本／暴險總額 ","answer":false},{"option":"總負債／總資產 ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"039","type":"single","question":"依據銀行資本適足性及資本等級管理辦法，下列何者不得列為普通股權益第一類資本？ ","options":[{"option":"資本公積","answer":false},{"option":"可轉換之次順位債券","answer":true},{"option":"累積盈虧","answer":false},{"option":"普通股","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"040","type":"single","question":"有關證券業在不同資本適足率下之業務規範及限制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"證券商申請辦理有價證券借貸業務、有價證券買賣融資融券，證券業務借貸款項時，申請日前半年的資本適足率應達150%以上","answer":false},{"option":"證券商申請合併，合併前六個月的資本適足率，均須達到 200%以上，且申請前一個月之「擬制性合併」的資本適足率應達200%以上","answer":false},{"option":"證券商包銷有價證券時，包銷總金額不得超過其流動資產減流動負債後餘額之二十倍；自有資本適足率低於120%時，不得超過十倍","answer":true},{"option":"證券商辦理融資融券時，若資本適足率連續三個月達250%以上時，可以提高承作規模至融資或融券的總金額，分別不得超過淨值的400%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"041","type":"single","question":"關於保險公司申請從事衍生性金融商品交易之資格，請問其資本適足率至少須達多少以上？","options":[{"option":"150%","answer":false},{"option":"200% ","answer":false},{"option":"250% ","answer":true},{"option":"300% ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"042","type":"single","question":"信用風險的產生，主要係因下列何者或交易對手的經營體質出現惡化或發生其他不利因素（如企業與往來對象發生糾紛），導致客戶不依契約內容履行其付款義務，而使銀行產生違約損失的風險？","options":[{"option":"存款人","answer":false},{"option":"借款人","answer":true},{"option":"保證人","answer":false},{"option":"擔保品提供人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"043","type":"single","question":"信用風險的「標準法」，依據授信對象的「信用等級」，決定「風險權數」；目前國內銀行常用的信用等級資訊來源，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公開資訊觀測站資訊","answer":true},{"option":"信用評等機構的信用資訊","answer":false},{"option":"銀行自行建立的信用評分模型","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心(JCIC)提供的「信用資料庫」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"044","type":"single","question":"衡量回收風險之信用損失，假設借款客戶的信用暴險額及違約損失率已知，只有違約機率是變動且未知時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率×違約損失率","answer":false},{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率×（1－回收率）","answer":false},{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率－回收率","answer":true},{"option":"信用損失＝信用暴險額×違約機率－回收金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"045","type":"single","question":"商業銀行會衍生信用風險的金融業務包括，表內的企業金融業務與消費金融業務及表外的衍生性和非衍生性業務。關於表外非衍生性業務，下列敘述何者錯誤？ ","options":[{"option":"選擇權 ","answer":true},{"option":"擔保信用狀","answer":false},{"option":"未動用額度的「承諾協議書」","answer":false},{"option":"循環式包銷融資","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"046","type":"single","question":"2014 年 1 月 1 日台灣已將資本適足率(BIS)的「合格資本」改為「自有資本」，金融服務業需要計提合格資本的風險種類不包括下列何者？","options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"法律風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"047","type":"single","question":"有關信用風險的資產分類與風險權數，將Basel  Ι的標準法與Basel  Π比較，Basel  Π具有三項特色，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"借款期間愈長，信用風險愈低","answer":true},{"option":"借款期間愈長，信用風險愈高","answer":false},{"option":"借款人信用評等不同，以「風險權數」反映其差異","answer":false},{"option":"若借款人提供抵押品，計提自有資本時，可「向下」調整風險性資產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"048","type":"single","question":"臺灣自哪一年開始，信用風險的資本計提，可以使用「內部評等法」？","options":[{"option":"2005 年","answer":false},{"option":"2006 年","answer":false},{"option":"2007 年","answer":true},{"option":"2008 年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"049","type":"single","question":"全行的「市場風險」，依據巴賽爾委員會與金管會規範，係指資產負債表的表內及表外部位，因市場價格變動，而可能產生的已實現和未實現的損失。所稱市場價格之變動，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"市場利率","answer":false},{"option":"市場匯率","answer":false},{"option":"股票價格","answer":false},{"option":"金融負債短部位","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"050","type":"single","question":"衡量市場風險時，有關主要部位或個別金融商品的「價格波動」，是指市場因素在特定時間內，上下偏離平均水準，導致部位價值產生變動的程度，在統計學上稱為部位價值的變動率，此波動程度之衡量不包括下列何者？","options":[{"option":"標準差","answer":false},{"option":"變異數","answer":false},{"option":"變異係數","answer":false},{"option":"敏感性係數","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"051","type":"single","question":"計算銀行市場風險值(VaR)，係以「損失波動幅度」(σ)與「波動倍數」（容忍水準%）相乘，因此估計各部位的VaR=0－Z×β×(σ)，β為敏感性係數，假設債券部位的投資損失符合常態分配，則單尾容忍水準2.5%的損失門檻，殖利率標準差為0.5%，β為敏感性係數為1，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"VaR=0－1.96×1×0.005 ","answer":true},{"option":"VaR=0－1.96×1×0.025","answer":false},{"option":"VaR=0－1.645×1×0.005 ","answer":false},{"option":"VaR=0－2.325×1×0.005","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"052","type":"single","question":"下列何種資金來源，屬於銀行「非自主性」的資金？ ","options":[{"option":"央行融資","answer":false},{"option":"同業融資","answer":false},{"option":"權益資金","answer":false},{"option":"存款資金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"053","type":"single","question":"實務上，觀察市場利率變動1單位，對目標部位或金融商品價格的影響，此1單位，依慣例係指多少？","options":[{"option":"0.01%","answer":true},{"option":"0.10%","answer":false},{"option":"1% ","answer":false},{"option":"2%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"054","type":"single","question":"有關銀行之「流動準備」，依據中央銀行法第25條暨銀行法第43條訂定「金融機構流動性查核要點」，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"1978 年 7 月起流動準備率為7%，按月計提","answer":false},{"option":"2011 年 10 月起流動準備率為10%，按月計提","answer":true},{"option":"2011 年 10 月起流動準備率為10%，按日計提 ","answer":false},{"option":"2014 年 12 月底流動準備率高達31.22% ","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"055","type":"single","question":"銀行資產負債部位的特性不同，其持有水準與波動情況也會有所差異，有關利率風險管理的重新訂價缺口的監督，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"類似流動性缺口指標是以不同天期「累計」概念衡量","answer":false},{"option":"實務上，利率風險的缺口指標，適合就個別營業單位做觀察 ","answer":true},{"option":"實務上，利率風險的缺口指標，均以全行或其銀行簿的部位為主","answer":false},{"option":"部位幣別以新台幣與美金計價兩種為主，人民幣計價的部位為輔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"056","type":"single","question":"下列何者不屬於「存款準備」部位？ ","options":[{"option":"庫存現金","answer":false},{"option":"存款負債","answer":true},{"option":"存款準備金帳戶餘額","answer":false},{"option":"跨行業務清算基金專戶的存款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"057","type":"single","question":"基於獲利性考量，市場利率由低往高攀升時，銀行宜逐步擴大哪種缺口部位？","options":[{"option":"負缺口部位","answer":false},{"option":"正缺口部位","answer":true},{"option":"零缺口部位","answer":false},{"option":"市場利率與缺口部位無關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"058","type":"single","question":"有關銀行的作業風險管理，從監督管理層面觀察有三道防線，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"第一道防線，包括海內外分子行、總行部級的營業單位","answer":false},{"option":"第二道防線，總行業務管理單位、風險控管及法律遵循部門","answer":false},{"option":"第三道防線，銀行董事會轄下的稽核處或稽核室","answer":false},{"option":"第三道防線，不包括董事會轄下的風險管理委會、監事會 ","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"059","type":"single","question":"依據金管會「銀行資本適足性及資本等級管理辦法」(103.01.09)，有關「風險性資產總額」，指信用風險加權風險性資產總額，加計市場風險及作業風險應計提之資本乘以多少之合計數，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"12","answer":false},{"option":"12.5","answer":true},{"option":"15","answer":false},{"option":"18","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第2屆","sn":"060","type":"single","question":"按照資本適足性管理辦法，銀行發行的「長期次順位債券」，在計算資本適足率時，具有何種資本性質？","options":[{"option":"普通股股本","answer":false},{"option":"第一類資本","answer":false},{"option":"第二類資本","answer":true},{"option":"不可視為資本使用","answer":false}],"remark":""}
